<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <row>
        <name>Berekenen Zorgtoeslag</name>
        <organization>Dienst Toeslagen</organization>
        <description_short>Het algoritme ‘Berekenen Zorgtoeslag’ berekent met zorgtoeslagregels het
            recht op en de hoogte van de zorgtoeslag. Dit gebeurt met zorgverzekeringsgegevens van
            en over de aanvrager en toeslagpartner.</description_short>
        <category>Sociale zekerheid</category>
        <website>https://www.belastingdienst.nl/wps/wcm/connect/nl/zorgtoeslag/zorgtoeslag
</website>
        <status>In gebruik</status>
        <goal>Het is de taak van de Dienst Toeslagen om ervoor te zorgen dat burgers die een
            aanvraag doen de zorgtoeslag krijgen waar zij recht op hebben. Het doel van het
            algoritme is:Snel, efficiënt en consistent toekennen van het recht op zorgtoeslag voor
            ongeveer 4,6 miljoen huishoudens;Dat de aanvrager gelijk het besluit en, de hoogte van
            de zorgtoeslag kan bekijken.Het besluit wordt helemaal automatisch over het recht op en
            hoogte van de zorgtoeslag gedaan door het algoritme. Door het jaar heen wordt er een
            voorschot gegeven. Na afloop van het jaar wordt op basis van de inkomens- en
            vermogensgegevens de toeslag definitief berekend. Als het niet lukt om de beoordeling
            automatisch uit te voeren via het algoritme, kan het algoritme om hulp vragen van een
            ambtenaar.</goal>
        <proportionality>Het voordeel van het gebruik van een algoritme:Efficiëntie en snelheid: het
            algoritme werkt automatisch. Daardoor kan de Dienst Toeslagen op efficiënte wijze
            miljoenen zorgtoeslag aanvragen snel afhandelen;Consistentie: het algoritme zorgt voor
            een aanpak die altijd hetzelfde is waardoor er een kleinere kans is op fouten en/of
            afwijkingen;Traceerbaarheid: door gebruik van het algoritme is de toeslagberekening
            automatisch vastgelegd, waardoor het beter mogelijk is om het proces voor het nemen van
            besluiten te volgen en controleren. Een ambtenaar zal de aanvraag handmatig bekijken bij
            ontbrekende gegevens, technische fouten of als onderdeel van een controle.</proportionality>
        <lawful_basis>De wettelijke grondslag en het gebruik en verzamelen van gegevens is geregeld
            in de Algemene wet inkomensafhankelijke regelingen (Awir) en de Wet zorgtoeslag. Voor
            meer informatie zie https://wetten.overheid.nl</lawful_basis>
        <standard_version>1.0</standard_version>
        <url></url>
        <contact_email>algoritmeregister.toeslagen@toeslagen.nl</contact_email>
        <lang>nld</lang>
        <publiccode></publiccode>
        <source_data>Het gebruik van gegevens wordt getoetst aan de Algemene Verordening
            Gegevensbescherming (AVG). Bij de aanvraag en de berekening van de zorgtoeslag zijn de
            volgende gegevens nodig:de persoonsgegevens van de aanvrager;de persoonsgegevens van een
            eventuele partner;de zorgverzekering;woonland in geval van verdragsgerechtigden
            zorgverzekerden;het (geschatte) inkomen en vermogen per lid van het
            huishouden;justitiële gegevens. Zie ook Wie gebruikt mijn gegevens in het
            Besluitenregister voor een detail overzicht van de gegevens die voor de zorgtoeslag
            gebruikt worden. </source_data>
        <methods_and_models>In de Wet op de zorgtoeslag is geregeld dat burgers zorgtoeslag kunnen
            aanvragen en wijzigen als daar reden voor is. Aan de hand van de gegevens en de Awir
            berekent het algoritme het recht op en de hoogte van de zorgtoeslag. Zo wordt er
            gecontroleerd of de aanvrager een zorgverzekering heeft, want zonder zorgverzekering
            heeft een burger geen recht op zorgtoeslag. Als alle definitieve inkomens- en
            vermogensgegevens zijn verzameld, wordt een laatste afrekening gemaakt en gedeeld met de
            burger.  Daarnaast worden redelijkheidscontroleregels toegepast om zowel burgers als de
            uitvoerder te behoeden voor onbedoelde fouten en de mogelijke consequenties daarvan. In
            sommige situaties kan de aanvraag niet automatisch worden beoordeeld. Dan doet een
            ambtenaar de afhandeling van de aanvraag handmatig (zie menselijke tussenkomst).</methods_and_models>
        <human_intervention>Een ambtenaar zal de aanvraag handmatig bekijken als er gegevens missen,
            bij technische fouten of bij geselecteerd toezicht door een ambtenaar. Als het nodig is,
            wordt er contact opgenomen met de aanvrager om de missende gegevens te krijgen. Deze
            nieuwe gegevens worden opnieuw aan het algoritme gegeven, zodat het algoritme de
            beoordeling automatisch kan afmaken. Als het nodig is, kan een ambtenaar ook handmatig
            de zorgtoeslag berekenen.</human_intervention>
        <risks>Risicobeheersing en waarborgenVoor de ontwikkeling van algoritmen heeft de Dienst
            Toeslagen voorwaarden opgesteld, een kwaliteitsframework. Hierin staan ​​regels en
            afspraken die worden gevolgd bij het ontwikkelen van het algoritme. De voorwaarden zijn
            van de Auditdienst Rijk afkomstig en leidend. Het algoritme heeft bedrijfsregels
            gebaseerd op de wet en regelgeving. Deze bedrijfsregels worden getest en onderhouden om
            te blijven voldoen aan wet- en regelgeving en politieke wensen. Bij wijzigingen in een
            algoritme toetst de Dienst Toeslagen of nog steeds aan de kwaliteitseisen wordt
            voldaan.Gelijkheid, non-discriminatie en privacyHet gebruik van gegevens wordt getoetst
            aan de Algemene Verordening Gegevensbescherming (AVG). De AVG schrijft voor dat er niet
            meer gegevens gebruikt mogen worden dan noodzakelijk is. Dat heet dataminimalisatie. De
            Dienst Toeslagen onderzoekt regelmatig of de gebruikte gegevens nog nodig zijn en dus
            gebruikt mogen worden. Is dit niet het geval, dan wordt het algoritme aangepast en
            worden gegevens ook niet meer gebruikt.ProfileringHet algoritme gebruikt alleen gegevens
            die bij de rubriek gegevens zijn vermeld. Het gebruik van gegevens wordt getoetst om te
            voorkomen dat er profilering plaats vindt dat niet is toegestaan.Recht op inzageBurgers
            hebben het recht om de informatie te zien die over hen wordt verzameld. Ook kunnen ze
            een aanvraag doen om deze informatie aan te laten passen.</risks>
        <provider></provider>
        <process_index_url></process_index_url>
        <tags>Zorgtoeslag</tags>
        <source_id></source_id>
        <begin_date>11-2011</begin_date>
        <end_date></end_date>
        <impacttoetsen></impacttoetsen>
        <publication_category>Impactvolle algoritmes</publication_category>
        <lawful_basis_grouping></lawful_basis_grouping>
        <impacttoetsen_grouping>1: Data Protection Impact Assessment (DPIA)</impacttoetsen_grouping>
        <source_data_grouping></source_data_grouping>
        <algorithm_id>39548375</algorithm_id>
    </row>
</root>